(90年代) 王晶: 我的電影並非為香港觀眾而拍, 《百變星君》是為大陸觀眾而拍

有人貼左1995年《電影雙週刊》呢個王家衛王晶嘅相對論專訪.

王晶係訪問中, 講到明佢既電影並非以香港作為市場對象. 例如《百變星君》主要是為大陸觀眾而拍.

好多人將王晶作為香港文化模範, 但佢既戲多數唔係為香港人而拍.

[FACE 352期 專訪]

王晶 : 香港人大部分又塵又冇水，我啲戲不嬲唔係拍畀香港人睇

中港矛盾愈演愈烈，連演藝界北上拍戲、唱歌嗰班，都鬱啲被鬧：「滾去大陸搵人仔啦！」王晶最坦白，第一句就認：

「係呀，我係搵人仔呀！順手擸埋你哋之嘛！你哋話咪話囉，我都賺夠囉！」

「而家香港人，大部分都係沙漠英雄，又塵又冇水，仲要好 mean咁去睇笑片。你咁 mean，為數又少，我做咩要 serve你班咁認真嘅人，唔去 serve上邊十三億人啫？就算睇戲嗰班得五千萬人，都已經養得起成個電影業喇！

唔係香港人唔算得啲咩，係做生意之嘛，邊個畀多啲錢咪邊個為主囉，我哋以前啲戲都係拍畀台灣人睇之嘛！全世界啲生意都唔係專為香港人而設，所有企業唯一係得 TVB一心一意拍嘢畀香港人睇。要鬧，你班友最唔應該鬧 TVB！你叻喇、巴閉喇，咪又係睇《來自星星的你》、《繼承者們》，咪一樣 foolish？有幾叻啫？咪又係因為靚仔？分別在於佢哋用多多錢、多多技術、同班好靚嘅仔去拍個 foolish story之嘛！ TVB對白三十年不變，係因為黎耀祥同麥長青講啫，換著張智霖講，你咪又係話好！」

傻閪垃圾晶
繼續食肥d食到肚滿腸肥就岩

其實佢講得冇錯
因為佢係生意佬 唔係電影人
佢重嘅係利益 而唔係質數

所以佢就走去奶共

我做咩要 serve你班咁認真嘅人，唔去 serve上邊十三億人啫？就算睇戲嗰班得五千萬人，都已經養得起成個電影業喇！

好在佢都知自己D野垃圾 只可以呃到大陸班ON9

真，佢都係講佢心聲啫

佢嗰啲電影好似係大陸都唔係話特別受歡迎

因為佢唔明大陸人鍾意嘅係以前唔奶嘅香港
有種風骨佢地先like
而家走去奶佢地 佢地就憎㗎啦
社會政策 銷售策略 甚至電影都係

好似係

佢都收咗皮

就當佢90年代係為大陸而拍
拍到咁多諷刺土共嘅情節咪得囉
佢聲稱對象係咩唔緊要
內容
佢今日敢拍返呢啲內容
就算口講係為只為人仔服務
我都可能會睇下嘅
如果有部分只係把口奶共但行動係相反嘅相信都好多人會明白

香港電影界毒瘤

咁講真 香港人自己都唔支持香港電影係難搞，普通人又唔知行業困難。

anyway ，香港電影風光過，上左神枱咪算，好過睇住佢腐爛。

大部分8/90年代港產片根本不會獲批正式上映，當年一般只會在小型影像廳播老翻港片dvd，港方影人不會收益😔

成鳩日都話香港人睇戲咁差嘅口味
係王晶養出來

點講都好，咁耐以嚟王晶只係市場導向為上嘅電影工作者
唔太相信佢喺九十年代就已經為大陸市場而拍戲
當年大陸影業都未蓬勃，又多老翻
港產片靠賣埠已經有市場，邊駛咁快奶大陸水

百變星君根本係粗製濫造嘅大雜燴
亦都係王晶胡鬧片種開始回塘嘅分水嶺
不過真心覺得1995-2005，王晶所拍嘅片仍然有港味
佢嘅大陸化應該都係CEPA後嘅事lu

但事實上近年佢越嚟越識玩呢個遊戲
初期用個必勝方程式，大堆頭明星，滾大舊錢佢
但賭城風雲已經唔得，因為劇本太廢
佢自己hea底得嚟又回塘，諗唔到橋

最終家陣搵返個模式
係咁玩懷舊，唔駛諗橋
又係四大探長、賊王、倚天，將90年代玩過嘅嘢再翻炒
上大陸滾到幾億當贏

百變星君有係大陸上映，仲係向生自己發行（果時大陸未改制，仲容許香港公司係大陸發行港產片）

咁撚有種當年唔好拍廣東話呀嘛
拍比大陸人用廣東話拍?

一手玩網大，一手做院線片，
前者hea做都維到皮，後者就學你講咁玩，
但感覺又好快到尾水，追龍1大賣，追龍2就收皮
支那商業片都唔洗靠王晶都拍到佢啲類型片

大陸市場都係鍾意佢獵奇式咁拍返個舊香港出嚟
而大陸裡面又真係冇人夠佢熟嘅
起碼佢十幾歲真係處身喺嗰個年代
所以追龍2係撻硬
葉繼歡個傳奇性不大，又玩咗太多次，玩到冇嘢好玩
而華探長貪污宇宙可以俾佢無限loop
一來符合大陸反貪主旋律
(你睇林德祿字母風暴都開到五齣)
二來盡情挖苦詆毀港英管治，真係長拍長有

而偷天特務、未來警察嗰類真係咪掂，死撚硬